好苦惱唔知買咩硬件?

本身用緊i5 3470 , gtx970, ddr3 16 gb ram,但最近電腦開始負荷唔到我要做的事，因為學業要用到3D 軟件，而且未來會持續用得更多，而我本身係一個人生有三分一時間都坐係部電腦到嘅人，幾乎每隻3A作都會玩，如果我要買一部新電腦，13000$ BUGET 為例，本身有Windows，1440P，D錢應該放係邊到?係咪有d 3D 軟件係主要食粒U ， 有D係主要食GPU? 如果我買專係用來畫3D的grahpic card，咁打機會唔會好慢?但係如果我買打機卡，做3D野會唔會好慢? RAM要幾多好?香港有冇trident z rgb royal? 幾多錢買2070 係正常?定係等2070 SUPER? SUPER 出左普通2070會唔會平D?咁平D嘅2070 個性價比會唔會比1080好?2070 係咪比1080/1080ti 任何情況下優勝?

萬3做乜鳩都夠
唔使驚

一嘢攻頂咪唔洗煩

而家3D軟件都用到打機卡輔助

當然冇繪圖卡咁好
但都已經好夠

學咗隔行同用標點先

做咩咁驚

標點符號要統一
做m9唔隔行

顯示卡其實係你做緊3d既時候幫助唔算大但有會比冇分別大 但唔同grade 分別就細
係render 上 就大d (v ray 冇gpu render) 其他都會因為核心多左而快左